1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Так как пользователь может не использовать клавиатуру при вводе данных в форму, а ввести данные путем копирования и вставки текста с помощью мыши, в данном случае такое событие не сработает. 